南丫海難查八年 遺屬轟政府漠視

節錄

南丫海難查八年 遺屬轟政府漠視

■2012年的南丫海難造成39人死亡。

【本報訊】10.1是港殤日，不單因為去年警察向中學生開實彈槍，更因八年前的南丫海難39人死亡悲劇。一眾南丫海難家屬今年繼續發公開信，陳情警方至今未完成事故調查、港府不公佈獨立調查報告、部份死亡證至今仍未簽發。家屬慨嘆不知苦等多久才能等到水落石出，惟靠八年後仍肯為他們牽腸掛肚的香港人，「相比香港政府的不聞不問，完美解釋何謂民間有情」。

至今未簽死亡證

16名南丫海難家屬昨發公開信，強調事故仍然懸而未決，2012年時任特首梁振英更承諾徹查起因、絕不姑息、運房局長張炳良也公開表示，會公開獨立調查委員會報告，然而政府從沒兌現承諾。

家屬又指，因警方未完成調查，死因庭一直未能開庭，。。。。。。。。。

一眾家屬稱，八年過去，仍然有人在網上指桑罵槐，認為家屬旨在乞求賠償，不過他們「冷暖自知」，「八年過去，香港市民仍然會為南丫海難之死傷者及他們的家屬⽽牽掛斷腸，相比香港政府的不聞不問，完美解釋何謂民間有情」。

唔簽死亡證真係好撚離譜
個副處長都坐完監出埋黎